%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                        Texto                         %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Introdução}
\thispagestyle{empty} % retira numeracao da pagina, conforme as normas de apresentacao.

\section{Problema}

A criação do sistema foi motivada pelo problema da descentralização das informações e conteúdos das disciplinas da universidade. Até o presente momento tais informações estão presentes em diversas plataformas de ensino diferentes, dificultando o acesso dos alunos e professores que as utilizam.

\section{Propósito}

Este documento descreve o projeto de aplicativo proposto pelos autores para a disciplina de Projeto de Aplicação I, especificando os requisitos da sua versão inicial.

\section{Público-Alvo e Sugestões para Leitura}

Este documento se destina aos próprios autores e ao orientador do projeto como material de apoio ao desenvolvimento e gerenciamento das atividades. Também destina-se a outros desenvolvedores que visem estender o escopo do projeto.

\section{Escopo do Produto}

O produto se trata de um aplicativo móvel multi-plataforma, que tem como propósito reunir, em uma única ferramenta, múltiplos ambientes de ensino, apresentando de maneira transparente ao usuário os serviços oferecidos pelos diferentes ambientes de ensino, como eventos, tópicos, arquivos, mensagens, todos em uma única interface.
O uso do aplicativo tem como objetivo aproximar alunos e professores das diversas disciplinas ministradas na universidade, intensificar a interação das turmas, centralizar as informações e materiais da disciplina e prover uma comunicação rápida e eficiente. Além disso, a ferramenta  propõe a ludificação das atividades no grupo, através de desafios, marcos, medalhas e outros items que possam ser utilizados pelo professor da disciplina para gerar indicadores que permitam avaliar a participação dos alunos no grupo.
